---
title: Nintendo DS
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-portables/nintendo-ds/image%20%28333%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 2004
* **Quantités vendues** : 153.99 millions
* **Meilleur jeu vendu** : New Super Mario Bros.
* **Processeur** : 66 MHz ARM9 + 33 MHz ARM7
* **RAM** : 4MB
* **RAM vidéo** : 656KB
* **Écran** : écran TFT LCD tactile
* **Résolution** : 256x192 pixels
* **Capacité d'affichage** : 260000 couleurs
* **Son** : Stéréo avec son virtuel, casque

## Présentation

La **Nintendo DS** \("DS" pour Dual Screen, Double Screen au Japon\), est une console portable créée par Nintendo, sortie fin 2004 au Japon et en Amérique du Nord et en 2005 en Europe.

Elle est équipée de plusieurs fonctions auparavant rares, voire inédites dans le domaine du jeu vidéo portable, telles que deux écrans rétro-éclairés simultanément dont un écran tactile, un microphone, deux ports cartouche \(un pour les jeux Nintendo DS, un autre pour les cartouches de jeu Game Boy Advance et les accessoires\), deux haut-parleurs compatibles surround \(virtuel\), ou encore le Wi-Fi intégré, d'une portée de 10 à 30 mètres en LAN, permettant de connecter seize consoles entre elles, et de se connecter au Nintendo Wi-Fi Connection pour jouer en ligne.

En 2006, Nintendo commercialise la Nintendo DS Lite, un modèle révisé plus petit et léger de la console. En 2008, Nintendo lance la Nintendo DSi, nouvelle révision de la console avec de nouveaux ajouts, tels que la présence de deux caméras.

La Nintendo DS, avec ses différentes variantes, est aujourd'hui la console portable la plus vendue de tous les temps et la deuxième console la plus vendue en prenant en compte les consoles de salon, juste derrière la PlayStation 2 de Sony. Son jeu phare, New Super Mario Bros, est quant à lui l'un des jeux les plus vendus du monde.

## Émulateur

{% page-ref page="libretro-desmume.md" %}

{% page-ref page="libretro-melonds.md" %}

